Tuli ette Ulwi küla ja Awwinorme valla taluperemees Tomas Vaher Jakobi poeg oma venna poja Juhan Vaheriga Josepi pojaga ja palusid wallakohut nende kaupa ja kontrakti kinnitada mis nemad enda vahel krunti renti peale andmise ja wõtmise pärast tehnud järgmisel viisil:
1. Tomas Waher annab oma talu krunti N 129 küllest oma wenna poja Juhan Waheri Josepi pojale üks weike krunt ja nimelt need samad maad ja heinamaad mis tema käes on ennemalt Jakob Waheri käest renti peal olnud; üheksa Aasta peale renti peale selle renti ette kolmkümmend rubla (30 rubl) Aastas. ja saab se rent igga Aasta Jüripääva ajal ette ära maksetud. ja ei maksa Juhan Waher selle krunti ette ei midagi muud Walla egga krono maksusuid mis Tomas Waher omast käest maksab:
2. Juhan Waher peab selle krunti peale igga Aasta üks vakk rukkid külwama ja teised põllud põllusäduse järel prukima ja saab temale veel üks tükk metsmad juure Jaanimurru alekere otsast umbes kaks vakkamaad juure mis voib põlluks teha ehk alejaks
Kui kontraktiaeg üheksa Aastad täis saab ja Juhan Waheril enam tahtmist ei ole sedda krunti oma käes renti peal piddada siis woib tema oma maja ja muud asjad mis tema selle krunti peale tehnud ära vija
Selle kauba kinnitamiseks on molemad kaubategijad omad nimed oma käega alla kirjutanud
Tomas Wahher (Allkiri)
Juhan Waher (Allkiri)
1903 Aastal Märtsikuu 14 pääval on se eesseisaw suusana lepping ja kontrakt Awwinorme Wallakohtule Awwinorme Wallamajas kohtu protokolli üleskerjutamiseks ja kinnitamiseks ette kantud Awwinorme walla ja Ulwi küla inimeste taluperemehe Tomas Waheri Jakobi poja ja Juhan Waher Josepi poja poolt kes Wallakohtule tuntud ja teatud ja nemad õiguse võimelised enda wahel kontraktisid ja leppinguid teha, ja on nende lepping tänasel pääwal Wallakohtu Aktiramatuse N 5 all üles kirjutud ja kohtu poolest kinnitud sanud ja saab kohtu poolest tõeks tunnistud et need leppingu teggijad omad nimed oma käega allakirjutanud
M. Kull (Allkiri)
Toomas Kiik (Allkiri)
J Tooming (Allkiri)
Kirjutaja Schulbach (Allkiri)
